[開估]NASA於40ly外TRAPPIST-1發現7宜居類地系外行星目前最多

... (server slow)

留名等睇光年大戰

咁近唔怕抄埋一碟

Same 第一反應想睇咩構造

頭果兩粒咁大咁近

香港無人理

1) Spitzer detects 7 earth size planets around the TRAPPIST-1 Star System
2) 40 light years away
3) 3 planets are in the right zone for liquid water
4) Have measured the masses and radi of earth-size planets
5) Can look at atmosphere and bio-signatures
6) Planets are close to each other, you would see them similarly as you would see Earth’s moon.
7) Planets are so close, they interact gravitationally on each other.
8) Trappist-1e is very close in size to earth. It receives a similar amount of light as Earth does.
9) Trappist-1f (MIGHT) be water-rich and similar in size as earth (NASA just said currently no detection of water). Receives about as much light as Mars.
10)Trappist-1g is largest in the system, 13% larger radius than Earth. Receives about as much light as Mars and the Asteroid belt.

唔講飛過去要幾耐嘅問題...淨係討論下整飛行器要幾耐...

連登仔：又唔係發現外星人

彗星之類軌跡睇落好似好難估計
仲有會唔會住兩三年之後成粒行星飛左出去宜居帶

今日準時番咗工

如果兩粒咁近都有生命，兩個星球應該可以好早已經接觸對方嘅情況下，唔知文明、科技等會唔會發展得快好多

可能一早滅左對方

40 年應該變化不大

美國航太總署（NASA）和比利時研究團隊周三（22日）宣布這個消息，這7顆行星位於水瓶座，大小、質量與地球差不多，半徑約地球的0.8至1.1倍，質量約地球的0.4至1.4倍。它們環繞「TRAPPIST-1」，距離地球約39光年（約368.94兆公里）。這個發現讓天文學家都十分雀躍，對於在太陽系外尋找外星生物，可能比預期得要快燃起希望。這也是第一次發現這麼多顆「可能有生命的行星」環繞同一顆恆星。

「Trappist-1」比木星稍大一點，亮度比太陽還弱2千倍，由於這顆恆星小又冷，讓環繞它的7顆行星相當溫和，意味著可能蘊藏液態水，甚至是生命體。研究人員指，7顆中有3顆行星位於適居帶，其中行星「Trappist-1f」最有可能孕育生命體。雖然它的氣溫比地球還低一點，但若有適當的大氣層和足夠的溫室氣體就有可能宜居。

瑞士伯爾尼大學教授德莫里（Brice-Olivier Demory）認為，這七顆行星是迄今尋找外星生命的首選。 而參與研究的比利時列日大學天體物理學家吉倫（Michael Gillon）則相信，「Trappist-1」周圍可能有更多行星。（國際中心／綜合外電報導）

好似真係好屈機

唔掂喎咁低溫...

直接飛去都仲有好長既路，但如果係通訊，可能會易啲

啲科學家都無撚用讀屎片

睇得多IQ博士同龍珠都知 邊個話生命形成既元素一定要同地球一樣

即刻整架無人飛船去影下相先啦,要飛咁耐

有冇方法係人地星球整麥田圈

好近
但係就算掉舊探測器上到去，回傳返資料返黎最快係咪都要等三十九年

問一個問題要三十九年先問到，再等佢回答又要多三十九年

有生之年睇到回應已經算好近